你會租定係買

條女一直都話想住錦繡花園加州花園之類個d 濕鳩屋仔

如果比你 你會選擇租定係買

租：budget 25-40k
買：10-13m

前設：

買既話依d屋仔升值潛力差d 而且over10m 要一半首期 儲錢儲到仆街 計過條數 大概要6年 但就可以點裝修都得

租既話 可以放租住緊個層樓同其他物業/股息之類被動收入cover 另外都可以唔洗租車位（當要3000蚊租）而且可以試下住得慣唔慣 但屋企人唔鍾意租樓

買：正評
租：負評

買間可以8成按嘅投資收租當儲錢
之後租樓
6年時間期待升值再換樓

第一步會做
第二步唔會 一係買多間 一係唔買 繼續租

買間升值潛力高嘅樓

跟住俾多少少錢搵間靚仔啲嘅租咗佢啦

返到去睇到自己屋企是是正正都舒服啲

知唔知咩係機會成本

如果除左條女仲有屋企人一齊住，個人覺得租一兩年住落ok就買，畢竟人多搬屋麻煩

我都有依個諗法
咁好似最好

會有
其實就係諗緊 過幾年生左仔 屋企大d

租

$5m (or more) 現金首期全買地產股 (自己做緊，宣布有疫苗之前唔少都有 >6釐股息)

之後唔洗供、管理費、差餉 etc

現金流來講，淨係 stamp duty都慳咗30幾萬

等地產股升返三成，之後先諗買樓 (恒基現價都有 5.74% 股息)

樓市好難跌，不過大價二手樓唔覺得會大升，如果淨係平穩你都贏

睇好樓價就買 槓杆加低息

啱啱落咗訂
窮撚學人買樓好太壓力

8成按收租
小心租客篤你灰

如果你同條囡之後唔生既
出入又唔怕麻煩既
咁咪okay

如果生既，個邊啲學校真係恭喜你

真係想問，其實銀行係咪真係會查架？
我成日都有諗呢個問題

佢之前有冇住過 house 先
到時要求佢做晒所有家務 house keeping 剪草
我諗佢會做到怕

到時條女就會叫佢請工人

買兩間600萬樓, 犯法出租30k, 做雙租

有封信, 不定期會叫你限期內簽返返去聲明係自住

簽啫⋯⋯應該無野啊？

佢意思係租客會督你灰

冇乜嘢架，肥佬黎都係因為租約問題俾人拉咗去坐咋嘛

明白明白

學校我自己有門路
一條路入到地區band1英中
咁又唔擔心

已經重倉緊reits